# 4 avantages de créer des podcasts #

Si vous envisagez de créer un podcast, mais que vous n'avez pas encore pris la décision finale, vous essayez peut-être de trouver de bonnes raisons de commencer. Il existe en fait de nombreuses excellentes raisons de les fabriquer, qu'il s'agisse d'aider à faire progresser votre entreprise ou de gagner de l'argent résiduel grâce aux podcasts eux-mêmes.

Les podcasts sont très populaires car de plus en plus de gens commencent à les écouter. Le public est là-bas - et vous attend et les informations que vous et vous seul pouvez fournir! Avant d'abandonner l'idée, réfléchissez à certaines de ces raisons pour créer un podcast.

1. Cela peut vous donner une pause dans la rédaction de contenu de blog

Premièrement, si vous avez un site Web ou un blog où vous avez beaucoup de contenu écrit, vous pourriez envisager de faire une pause. Avoir du contenu sur votre site est un excellent moyen de vendre des produits et de promouvoir des services. Avoir un bon contenu peut également vous aider à communiquer avec votre groupe de lecteurs.

Mais proposer un nouveau contenu peut entraîner un épuisement professionnel à un moment donné.

Si vos mains souffrent de douleurs au clavier et que vous manquez de moyens créatifs pour écrire un article de blog convaincant, envisagez plutôt de parler dans un microphone! Beaucoup de gens trouvent qu'il est beaucoup plus facile de diffuser des informations et de faire passer leur message lorsqu'ils parlent, plutôt que d'écrire. Vous économisez de l'argent avec les podcasts, en n'ayant pas à payer quelqu'un d'autre pour écrire pour vous (si vous embauchez cet aspect de votre marketing) - et vous trouvez un moyen plus simple de communiquer des informations à votre public, tout en même temps.

2. Les podcasts fonctionnent pour les personnes timides face à la caméra

Une autre bonne raison de démarrer un podcast est que vous n'avez pas besoin d'être devant la caméra! Certaines personnes font des podcasts vidéo (moi y compris), mais vous pouvez faire un podcast audio uniquement et personne ne pensera à vous!

Vous souhaitez peut-être ajouter du contenu multimédia à votre site Web, mais vous ne vous sentez pas à l'aise de vous asseoir devant une caméra. Vous pouvez toujours parler des mêmes sujets sur un podcast, et tout ce dont vous avez besoin est un microphone et un logiciel d'enregistrement.

Si vous pensez à certaines des vidéos que vous avez regardées où quelqu'un est juste assis devant sa caméra et parle - et ne vous dit vraiment rien d'intéressant - vous êtes parfaitement conscient que ces vidéos ne vous apprennent vraiment rien. Donc, au lieu de faire une vidéo comme ça, faites simplement de l'audio! Même si vous envisagez de faire de la vidéo à l'avenir, commencer par les podcasts est un bon moyen de s'habituer à l'idée de parler au lieu d'écrire!

3. Les podcasts sont faciles à consommer

Un autre avantage majeur de l'enregistrement d'un podcast, c'est la possibilité de trouver un public énorme! Les gens aiment écouter des podcasts en raison des informations fournies et ils sont rapides et faciles à consommer.

Les gens peuvent écouter votre podcast de n'importe où dans le monde, à condition qu'ils aient un appareil pour l'écouter. L'écoute est également facile, que ce soit au travail ou en promenade (avec les écouteurs allumés en écoutant), ou en écoutant à la maison pendant le nettoyage et les autres tâches. Je fais habituellement mon travail de jardin le week-end en écoutant des podcasts en utilisant mes écouteurs tout en travaillant.

En étant facilement accessible, cela aidera votre public à se développer et à rendre votre podcast plus réussi. Cela augmente également leurs chances de partager le podcast avec leurs amis et leur famille sur les réseaux sociaux - ce qui augmente également votre podcast!

4. Vous pouvez utiliser vos podcasts à des fins publicitaires

N'oubliez pas, les podcasts ne sont pas seulement utilisés pour discuter de divers sujets avec votre public, mais ils peuvent également vous aider à gagner de l'argent! Vous avez entendu certains podcasts qui utilisent de la publicité pré-roll (ou des publicités mid-roll ou post-roll).

Lorsqu'un annonceur vous aborde et vous demande de mentionner le nom de son entreprise dans le podcast lui-même, vous êtes prêt à augmenter votre publicité sur votre podcast!

Certains podcasts utilisent le marketing d'affiliation lors de la publication du podcast, ainsi que des liens pertinents vers d'autres produits.

Il existe de nombreuses façons de gagner de l'argent avec un podcast. Tous contribueront à générer plus de trafic vers votre site Web ou votre blog. Et, si vous vendez des produits ou services sur ou via votre site Web ou votre blog (et le podcast lui-même), vous pouvez créer une autre source de revenus pour votre famille!

Le tout depuis votre salon confortable! (Ou marcher dans le placard; ou chambre convertie; ou votre voiture ou «où que vous soyez»)!

5. Conclusion

Si vous vous demandez si cela vaut la peine de créer un podcast, il vous suffit de vous poser deux questions:

1. Avez-vous un message à partager?

2. Voulez-vous le partager?

Si vous répondez «oui» à ces deux questions, essayez le podcasting! Il existe tout un monde de personnes qui recherchent le contenu que vous souhaitez partager avec elles!

Lorsque vous décidez enfin de commencer le podcasting, cela leur sera bénéfique ainsi que vous! Et vous pourrez peut-être commencer une toute autre carrière!


* [https://maboite.com/](https://maboite.com/)
